阿里巴巴聯合螞蟻金服全資收購餓了麼

香港電台-財經

阿里巴巴已簽訂收購協議，將聯合螞蟻金服全資收購內地網上外賣訂餐平台餓了麼。在今次收購中，餓了麼的企業價值達95億美元。阿里巴巴與螞蟻金服目前持有餓了麼約43%有表決權的股票。
阿里巴巴首席執行官張勇表示，待交易全部完成後，餓了麼創辦人兼首席執行官張旭豪，將出任餓了麼董事長，並兼任張勇的新零售戰略特別助理，負責戰略決策支持。而阿里巴巴副總裁王磊將出任餓了麼的首席執行官
阿里巴巴強調，餓了麼將保持獨立品牌和獨立營運，其所有合作夥伴及商家的權利都將得到一如既往的尊重。同時，餓了麼將進一步得到阿里巴巴在新零售基礎設施、產品、技術、組織等方面的全力支援。

多數叫美團外賣